熬過風雨雷電

熬過風雨雷電

看報道，已離開樂壇廿多年，一直沒有信心重上舞台的歌手黃翊，將於10月23日假九展Star Hall舉行小型個人演唱會──如果賣出3,000張票，就可以加場。怎麼目標如此低？原來這是個谷底反彈的人海小故事。

黃翊已50歲，九十年代初歌手，不算大紅，拿過些新人獎，但當年在樂壇亦有一席位，後因拍拖被公司雪藏，專輯停錄，人氣下滑，收入不足維生。

黃經歷過人生低潮，太太生病孩子漸長經濟拮据，放下身段於屯門黃金海岸跳蝨市場當T恤小販、搞大牌檔……後在一些懷舊的電台、電視節目重唱名曲受到關注。他不止一次提到過住窘境，受盡白眼揶揄，但正因失意過，更加懂得珍惜機會。好好把握，加油！

當小販有什麼可難堪呢？面對現實，影帝梁家輝也在潦倒之年當過小販，不少娛圈中人紅不了，也得豁出去做各種普通職位，人生當然有風雨雷電，但自食其力，不偷不搶不借不騙，這是生活。

黃子華「金盆啷口」棟篤笑某場，他在後台忽然失控大哭，因為未料好友林祖輝來捧場。他們識於微時，黃第一次開騷時銷情慘淡，林仗義幫他一起貼街招、沙士時派口罩。從沒人看到一票難求，也是一條崎嶇路，所以在低潮時支持過你的人，永遠難忘。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
有一種劫數，叫12碼（上） (馮睎乾)

下一則
下一則
吊癮慘過斷氣 (李純恩)